香港雨水浪費問題 (求資料)

我以前睇過d資料講香港每年浪費幾多清潔嘅雨水, 全部流曬入海
有冇人知點搵啲數據，搵左好耐都冇.
例如流入海嘅雨水數，annual 雨水收集量 etc

push

浪費又點 你以為呢到係非洲

我想知水塘嘅水之後要經咩程序先變食水

真心研究海水化淡＋雨水 之後唔用東江屎水嘅價錢比較

浪費好多，之後加埋海水化淡就零需求東江水

你知自己想搵咩資料咪google google都幫你唔到 連登會幫到？

自己google啦 有就有 冇就冇

有時啲研究係google 搵唔到，我google 唔到，想睇下大家冇冇搵到

審計報告批評薄扶林區已接駁海水沖廁 唯6成6仍用淡水沖廁

22.04.2015 11:48

審計報告指，水務署為薄扶林區樓宇接駁海水供應作沖廁用途的工程，在一三年七月大致完成，但截至今年二月，在海水供應系統覆蓋範圍內的樓宇，仍有六成六樓宇繼續以淡水沖廁。

《視點31》香港：嘥水之都？ (RTHK31：13/05/2014)

2成食水 = 水管滲漏而損失

東方日報2009年9月6日報導《水務署最嘥水一年漏7億元》

浪費在淡水沖廁的水: 每年為8200萬立方米 (即82百萬立方米)

特區政府浪費食水的無恥謊言: )

跑馬地地下蓄洪池計劃

每次下雨所能暫存的60,000立方米雨水, 最後排出大海

香港跑馬地地下蓄洪計劃係好堅的，已獲得「2012年國際水協會項目創新大獎」東亞地區（規劃組別）大獎的項目。

上環地下雨水截流渠

上環地下雨水截流渠道的雨水(半山約30%的雨水)及信德中心旁的抽水站(貯水量達9,000立方米)，直接倒入大海 :

"沿皇后大道中、永樂街鋪設一段長650米的地下雨水截流渠道，本月底完工，阻截半山約30%的雨水，並直接引出大海"

2015年
雨量紀錄: 1,874.5 毫米
水塘集水量: 226.32 百萬立方米

海水化淡平過東江水

財政司長曾俊華預告港府有意興建海水化淡廠，隨即引起社會討論，有人質疑會否重蹈30年前屯門海水化淡廠因成本太高而停用的覆轍。較香港更缺乏淡水資源的沙漠國度以色列，早在5年前著手興建海水化淡廠，該廠在2013年投入運作，為150萬人提供淡水。該廠負責人指，近年化淡成本已大幅降低，強調技術可行。

「經海水化淡程序出來的，是地球上最乾淨的水。」和記水務財務總監Ronen Wolfman自信地說，以色列Sorek海水化淡是香港和記水務與「IDE Technologies」合作負責的項目。該廠房位於特拉維夫以南15公里，佔地10萬平方米(略小於一個九龍公園)，每日能處理62萬立方米淡水，供應全國兩成淡水需求，服務人口超過150萬。化淡廠的輸水管藏於海床下的隧道，減少淤泥等環境問題。

當普遍概念認為海水化淡成本高昂，項目執行董事Dan Eldar則說：「化淡成本近年已大幅降低，目前價格大約是10年前的六分一。」他稱該廠目前水價約為每立方米0.585美元(折合約4.6港元)。相較本港，該價格較東江水每立方米8港元便宜近一半。

本港史上唯一的海水化淡廠位於屯門青山公路小欖段的旁邊，廠房在1975年建成，但化淡成本高昂，加上港府及後與廣東省政府簽訂供水協議，海水化淡廠終在1982年關閉。

愛你

問題我冇咩學術研究有研究，有冇d researches ? 我只搵到外國嘅發展方向

的集水區只覆蓋了香港1/3地區, 於1960年代因購買東江水而停止擴建, 很多雨水是白白流入大海的

新加坡的集水區覆蓋率將由66%升至90%

Since 2011, the water catchment area has increased from half to two-thirds of Singapore’s land surface with the completion of the Marina, Punggol and Serangoon Reservoirs. In the long run, our water catchment area will increase from two-thirds to 90% of Singapore’s land area.

香港水務署海水化淡計劃研究

屯門及鴨脷洲海水化淡試驗廠自2005年已開始運作

吳孟冬直接飲用經海水化淡系統生產的食水，稱感覺較日常食水味淡。

水務署助理署長（發展）吳孟冬昨日帶領記者參觀屯門海水化淡試驗廠時稱，由於屯門及鴨洲的海水含鹽量不同，為比較不同廠商過濾產品的成效，為求數據更為確實，因此需在兩個位置進行試驗。

吳孟冬解釋，海水化淡的流程主要是隔除海水中的沙石及雜質等，然後加入化學劑以逆滲透的方式，將淡水及鹽水分隔。他指，經海水化淡的淡水均符合世衛標準可以直接飲用。

中大化學系研究成果: 細菌發電裝置可化淡海水

科大化學工程系研究：

仲可以試下youtube

key words: 逆滲透、海水化淡、東江水

2004年已經做到, 13年前已有既技術

水署獻新猷 貨櫃改裝海水化淡廠
鮮榨海水鹹水變食水

水務署工程師陳子浩解釋逆滲透海水化淡原理，圖左邊的鹽分子被中間的薄膜阻隔。

【本報訊】香港進入海水化淡的食水新年代。水務署正建造一個小型海水化淡廠，試驗採用俗稱「鮮榨海水」的薄膜逆滲透的新技術，每日可生產二百四十立方米無味、無菌、無病毒，可立即飲用的純淨淡水，相當於四百家庭的耗水量。小型廠房今年七月啟用，若試驗理想而成本又不太高，未來海水化淡成食水，可佔全港一成的供應量。 記者：呂焯均

外國現正運作的海水化淡廠，圖為加壓及逆滲透處理機械。

水務署高級工程師陳子浩接受訪問說，東江水協議的最高供水量是每年十一億立方米，每立方米水價逾三元，但隨內地發展步伐愈來愈快，對食水需求增長迅速，將來未必能按本港食水需求增加而提高供水量，而水價也未必能維持在現水平。

耗用較少能源

港府決定進行海水化淡試驗計劃，陳子浩指出，很多國家也因長期缺水而使用海水化淡或內陸水源化淡（又稱苦鹹水），包括美國、日本沖繩島、中東及加勒比海等地，估計廠房數目以萬計，最大的一個正在以色列興建，每年生產一億立方米食水。大部份廠房均採用薄膜逆滲透技術，成本價最低每立方米只需港幣約五元，而成本價正不斷下降。相比下，以往樂安排海水化淡廠的「煲水」蒸餾方法，佔地既多又耗能源。

薄膜逆滲透法是透過經先進技術製成的薄膜，用壓力令海水流經薄膜把鹽份隔去，餘下非常清淨的水。這個方法耗用較少能源，設備又可安裝在多層廠房內，更省地方。若處理較渾濁的海水，則可增加一個「預處理」程序，先用其他薄膜隔去水中雜質和細菌。不過，新法產生的食水帶酸且無味，飲用時感覺很「寡」，故可能要混合一般食水，或加入鹼性的石灰飲用。

試驗需費千萬

陳子浩說，水務署會採用不同生產商的設計作試驗，全部安裝在兩個四十呎長的貨櫃內，成為小型海水化淡廠。這個可流動的廠房會在一年內分別放置在鴨洲海怡花園及屯門美樂花園附近的海水泵房。預計整個試驗需要近一千萬元，為期一年。試驗的兩個地點均有珠江流出來的淡水與南太平洋的海水混合，不同季節鹹淡度不一，海水渾濁程度也有變化，可在試驗中測試設備面對不同環境的效能。

壹週刊：無水，無Say 香港輸新加坡半世紀

「香港人，知道每天喝的水是從哪裡來的嗎？」

國慶當日，龍獅旗在西環飄揚，替香港人控訴中聯辦亂港，也懷念港英時期的法治與繁榮。香港人的不滿，阿爺沒聽見，反而被扭曲為港獨問題，連那些 yesterday's man，包括港澳辦前副主任陳佐洱，也因此說三道四，還拋窒香港人，警告會截斷水源。

陳佐洱靠嚇，香港人也只能啞忍，全因我們無足夠的水塘，無海水化淡，無污水再生。短視的特區政府一直只懂叩頭，每年用三十億去買超貴東江水。

相反，同樣沒有充足水源的新加坡，看出依賴別人只會淪落得香港之下場，早已成立研究單位，即使與馬來西亞的買水協議在五十年後才到期，但現在已掌握最新淨水技術，逐步邁向食水自給自足。難怪李光耀也來寸香港是「革命樣板」，早已「泥足深陷，不得不俯首稱臣！」

將軍澳的海水化淡廠最快也要 2020年先可以落實，屆時只能提供 5%供水量，短期內無法擺脫對東江水的依賴。（李育明攝）

陳佐洱（右）威嚇香港：「知道每天喝的水從哪裡來的嗎？」網民卻回應：「水從天上來！」（郭永強攝）

香港乾塘

斷水論出現，社會反應激烈，網民在 facebook設立「爭取香港設立海水化淡廠」群組，數天內有千多個「 like」。研究中港供水問題的中大政治及行政學系導師李家翹指：「陳佐洱同魯平三番四次提及東江水問題，就係要同你?講香港無獨立?本錢。」他慨嘆：「香港?水務工程曾經係世界上數一數二，但自七十年代香港前途既定後，水務發展停滯不前。」
李家翹分析，東江水由始至終都是內地對港的統戰政策，「其實大陸一直以來對香港?統戰政策都係咁，先送大禮給香港人，然後借此在香港事務上取得主導權，只不過形式唔同，以前係供水供食物，現在就係自由行。」統戰以外，他又指賣水給香港也是中共其中的一盤大生意。
說穿了，全因中港之間供水合約為不平等條約，並非因應需求而制定，反而是中方一早限定港方要買水的數量，不理現實情況「 ?住搶」。據○八年的立法會文件顯示，香港用水量沒有顯著的增加，結果過多的東江供水令水塘滿溢，其中一九九八年至二○○三年五年間，港府迫不得已，將約值三十億港元的多餘東江水排入大海。及後水務署與內地當局商討後達成彈性供水安排，才解決「倒錢落海」的難題。

被焗買貴水

錢沒有倒落海，卻也沒有回到庫房。本刊統計了由○八至一一年的四年間，香港共買入近二十五億立方米的水，但實際只用去二十億立方米，按計算香港人在這四十八個月多付近十四億元。去年港府又再次與中方談判最新一期協議，即使事前輿論已要求按「用幾多俾幾多」的精神去制定新合同，但特區政府又再一次腳軟無牙力。時任發展局局長林鄭月娥還厚?面皮解釋，推說因為港方無法確實告知粵方每年所需水量。林鄭的講法荒謬可笑，事關水務署對於每年水塘儲水量，東江水供水量與香港人耗水量的數字，全都有詳盡記錄。去年簽的最新不平等條約，香港未來三年要付合共一百一十二億來買東江水，較○八年的協議，貴逾三成。

香港被迫買多餘水

從維基解密上載的文件顯示，原來在二○○九年廣東省出現嚴重旱災時，香港水務署曾提出透過減少輸港供水以助紓緩旱情，但建議被婉拒，因中方希望確保三十億元的供水協議可全面落實，而且賣給香港的東江水，利潤高達五成，不會輕易放過。
東江水供港項目，由國企粵海投資負責。去年，粵海投資為香港、深圳與東莞提供共二十一點六三億立方米淡水，當中供港約七億立方米，收費高達三十億，而供給深圳與東莞的十四億立方米淡水，只合收十一億。樹仁大學社會學系副教授張少超早前於一研討會中表示，東江水的水價較馬來西亞賣給新加坡的水價貴十倍，中國向香港供水只是商業行為，北京卻視之為對香港施恩。他諷刺：「佢唔肉麻??好?！」

新加坡創「新生水」

積怨十五年，香港人在今年十‧一於中聯辦門外揮舞龍獅旗「贈興」，刺激了中共神經，結果被威嚇會閂水喉。（梁百豪攝）

沒有自己的水源是否等於沒救？本刊就此訪問了新加坡公用事務局，當地與香港相若，要依賴向馬來西亞買水，然而新加坡早就洞悉求水等於被人要脅，早就計劃在與馬來西亞於 2060年協議到期前，可以做到自給自足。

新加坡公用事務局高級助理總監林秀徽表示，他們首份水務總體規劃於 1972年完成，並於 1974年試行生產將污水變回淨水的「新生水」，但由於當年的淨水技術未成熟而且成本高昂，故一度停留於開發階段。

至九十年代，美國發明先進薄膜技術，可應用於逆滲透的淨化食水過程。李光耀政府隨即與新加坡國立大學於一九九八年合作成立新生水研究小組，進行大小實驗多達兩萬次，終在二○○○年建成首座位於勿洛的「新生水」廠。過去十二年間，新加坡不斷發展淨水計劃，再多建三間「新生水」廠，現時為新加坡居民提供三成食水，並預計二○二○年會達到四成，至二○六○年，達至五成。

同步化淡海水

林秀徽又指，逆滲透技術的突破也同時令海水化淡工程出現轉捩點。以往海水化淡要消耗大量能源將海水蒸餾，成本昂貴，逆滲透技術減低成本，光是以電量計算，舊式的蒸餾法每立方米水要用去十五度電，新逆滲透技術只需三點五度電，足足平近八成。

新加坡首座海水化淡廠於二○○五年在新泉落成，第二座將會於二○一三年在大土落成，預計到了二○六○年，獅城的三成食水來自海水化淡。

新加坡也積極改善集水系統，除了加建水庫外，更在鬧市中建立集水網絡，用排水渠與溝渠將水收集到水塘，令全國超過三分之二的土地面積都變成集水區。

換言之，到了二○六○年，馬來西亞供水協議到期之日，新加坡有八成用水是來自海水化淡與新生水。若加上水塘集水，屆時新加坡絕對有能力不用再向外買水。難怪新加坡內閣資政李光耀，於○九年與美國國務卿斯坦伯格見面時，可輕鬆講出香港被中共拑制的問題：「若有需要，即可閂水喉！」

新加坡的烏魯班丹再生水廠於○七年落成，為東南亞最大、全世界第二大的再生水廠，每天可生產十四萬八千立方米淡水。（法新社圖片）

新加坡為推廣再生水，在 05年國慶日起便在新生水展覽廳免費派發樽裝再生水，至今已派超過一千七百萬支。（美聯社圖片）

李光耀早看穿香港回歸後經濟與食水被大陸控制後只得俯首稱臣，沒有討價還價的力量。（路透社圖片）

民建聯斷香港水源

東江水愈來愈貴，污染又嚴重，曾蔭權終於二○一一年的施政報告提及海水化淡計劃，但水務署回覆本刊查詢，指要在今年年底才開始在將軍澳的佛堂澳勘察工程，要在二○一四年底才完成勘察，然後再制定時間表向立法會申請撥款，預計最快都要二○二○年才落成，年產量五千萬立方米食水，提供香港百分之五的供水量。

記者再翻查立法會文件，水務署計算過食水生產成本，本地集水區、東江水及海水化淡，每立方米分別為四元、八元與十二元，加上預計人民幣升值而海水化淡的技術進步，兩者的成本水平愈來愈接近。同時，○八年時政府顧問就指出興建海水化淡廠的成本約為二十五至二十七億元，不及現時買東江水的一年水費。

然而水務署在工務小組委員會申請勘察工程撥款時，民建聯已表明有所保留，認為香港有東江水已足夠。

至於新生水，水務署於○六年在石湖墟污水處理廠及昂平污水處理廠推行試驗計劃作沖廁、淋花及養魚，證實可行後就拆除水管，並將其納入新界東北新發展計劃當中。政府希望擴建石湖墟污水處理廠，用以生產新生水予區內使用，但計劃遭上水鄉原居民反對。似乎，香港唯一能維持五十年不變的，就是食水短缺問題。

冇睇哂 但幫推

將污水變飲用水

新加坡現採用的逆滲透技術，先將由糞渠、污水渠收集的污水，作第一層淨化，透過隔膜的微過濾作用來去除雜質和懸浮物，溶解鹽與有機水分子。接?便是關鍵的逆滲透過程，利用壓力將污水通過一種孔洞極小的半滲透膜逼到另一邊，當中只允許極微小分子能夠穿過去，其他雜質如細菌、病毒、重金屬完全被阻隔在外。經如此逆向滲透的水，質量已經極高，再以紫外線照射，從而消滅任何殘存的微生物。最後，添加化學物來調整酸鹼度即大功告成。

撰文：葉天佑

MIT最新研發中的新式石墨烯(Graphene)逆滲透濾膜，電腦模擬可過濾病毒細菌

The availability of fresh water is dwindling in many parts of the world, a problem that is expected to grow with populations. One promising source of potable water is the world's virtually limitless supply of seawater, but so far desalination technology has been too expensive for widespread use.

Now, MIT researchers have come up with a new approach using a different kind of filtration material: sheets of graphene, a one-atom-thick form of the element carbon, which they say can be far more efficient and possibly less expensive than existing desalination systems.

話自己google 個啲真係
呢啲學術性post都屌
全部都係鄭⼀⼁乛⼀⼀

英國曼徹斯特大學最新研究：利用石墨烯化合物物料進行海水淡化增加效率

2017年4月7日

[url]

長久以來，假如只有一層的碳結晶平面（稱之為「石墨烯」，Graphene），科學家認為是不可能單獨存在，直至 2004 年英國曼徹斯特大學的科學家成功從石墨中分離出石墨烯，便開展了應用石墨烯的競賽。今次曼徹斯特大學的團隊再下一城，利用石墨烯化合物物料進行海水淡化，冀以更少能量分隔海水中的鹽分，研究日前刊登在「自然納米科學期刊」。

墨烯化合物濾膜示意圖 圖片來源：英國曼徹斯特大學

碳，原子序數為 6，是許多化合物的組成元素，碳元素的不同組成方式，則影響物質的物理和化學特性，即所謂「同素異形體」。恆久的鑽石是正八面體晶體結構；管狀排列的碳分子可組成超常強度與導電的納米碳管；此外還有六面體結晶的石墨，石墨是由多層的平面碳結晶（石墨烯）組合而成，石墨烯雖然只有一層原子這麼厚，卻是目前世界上已知的最薄和最硬的材料。

光是首次分離出石墨烯的技術就意義重大，其基本原理是以用膠帶粘走石墨上的物料，反復分離材枓，最終得出只有一層的原子，過程需配合各種顯微鏡技術觀測。曼徹斯特大學的物理學家 Konstantin Novoselov 就是以此奪得了 2010 年諾貝爾物理學獎。石墨烯具高導電性、高強度和硬度，是科學物料的明日新星。多國的科學家開展專利競賽，務求得出大量生產石墨烯的技術。

曼徹斯特大學早年便想到或可利用石墨烯的單層分子作為濾膜，不過除了直接使用石墨烯，他們把目光鎖定在更易取得的石墨烯氧化物，亦可有效隔離水中的有機化合物。假如要使用石墨烯氧化物作為濾膜，便需要在其中鑽出小洞，但如果濾孔大於 1 納米，鹽分便可穿過濾膜，因此需在濾膜上製造出小於 1 納米的均等小孔。較早前的研究顯示，石墨烯氧化物可隔離海水中較大的鹽分子，但一般常見的鹽分子則需較小的濾孔，直至今次研究終於取得突破，能夠過濾普通的海鹽分子。

在新研究中，團隊解決了先前研究所面對的濾膜膨脹問題：當石墨烯氧化物濾膜浸在水裡時，會稍微膨脹，從而令細小鹽分子能穿過濾膜。團隊發現只要把環氧樹脂（epoxy resin，常見的人造樹脂）塗在濾膜的其中一面，足以防止濾膜膨脹。這能幫助科學家調整濾膜的特性，控制鹽分子通過的程度。

常見海鹽分子如氯化納（sodium chloride），在水中溶解時會吸引其他水分子圍繞鹽分子。在濾膜中的毛細管，則讓水分子能流過濾膜，卻隔開了體積較大的「鹽分子團」。率領研究團隊的 Rahul Nair 解釋：「當毛細管是約莫等於 1 納米大小，與水分子的體積相若，水分子就像火車般穿過其中。」

人口不斷增長，自然水資源卻日益枯竭，聯合國預計到 2025 年 14% 的人口將面臨水資源短缺危機。低成本的海水化淡技術是解決都市用水的關鍵。目前的海水化淡技術主要是利用聚合物濾膜，是次研究則是首次人工控制濾孔大小來化淡海水，下一步是嘗試把技術應用在市場，包括要確保濾膜耐用及防止其被鹽分或生物分子堵塞。

雖然新研究展示了更低成本海水化淡的希望，但在繼續不珍惜用水之下，無人能保證新科技能否趕上人類的末日火車。談世界末日太遙遠？面對愈來愈貴的東江水，海水化淡也是解救香港（買）水災的希望。

港多購東江水 今年虛耗五億

2012年12月1日星期六上午6:30

(星島日報報道)水務署表示，今年本港耗資三十五億四千萬元，向內地購買最多八億二千萬立方米東江水，但實際只有七億一千萬立方米東江水供港，換言之，本港購買每立方米東江水便多付了六角六仙，涉共五億多元。

為應付百年一遇的大旱，本港每年向內地購買上限為八億二千萬立方米的東江水，但實際供港東江水數量則視乎需求而定，即使當年實際供水量低於上限，內地亦不會退回多收了的水費。

水務署指今年向內地支付三十五億四千萬元東江水水費，但實際供港東江水只有七億一千萬立方米，較上限少逾億立方米，即購買東江水的費用，每立方米多付六角六仙，共涉五億一千五百萬元。

水務署：更換及修復水管計劃

水務署：全面水資源管理

港大改良海水化淡減成本 藉稀釋鹽液過程產電能
2015年1月2日

港大土木工程系副教授湯初陽（右）正從材料和結構兩方面研究如何提升「離子交換膜」（圖左女助理手持的啡色膜）的電能轉化效率。

【明報專訊】港府擬在將軍澳興建的海水化淡廠料於2020年投產，將採用「逆滲透」技術，利用高壓分隔淡水和鹽分。但高壓耗電量高，增加成本，化淡過程亦會產生含鹽量高的副產品「濃液」，直接排放出海或會影響生態。香港大學正改良「反向電滲析」技術，把「濃液」蘊藏的化學能轉化為更多電能，為「逆滲透」供電，期望5年內完成研究，料可降低海水化淡成本約一成。

港府於1970年代曾在屯門興建海水化淡廠，採高溫蒸餾技術，加熱令水蒸發，淡化每噸水耗能逾百千瓦（kW），後因燃料價格大幅上升，令產水成本過高，至1982年停產。將軍澳擬建的海水化淡廠將採用新技術「逆滲透」（Reverse Osmosis），利用高壓令海水中的淡水穿過脫鹽膜，分隔鹽分及雜質，每噸水耗能約3千瓦，遠少於高溫蒸餾技術，現時美國、澳洲、西班牙等均採用「逆滲透」。

減高鹽分排放免損生態

若與購買東江水比較，「逆滲透」產淡水的成本仍較高，因後者需要使用高壓致耗電量較高，耗能成本佔整體成本達三分之一以至一半，其餘為基建運作及運水成本等。「逆滲透」亦可能對海洋生態造成負面影響，因海水中的鹽分及雜質被脫鹽膜阻隔，殘留含鹽量高的「濃液」，排放出海洋後或會沉積在海底，影響生態。

港大土木工程系副教授湯初陽指出，「濃液」含鹽度高，故正、負離子含量高，醞藏豐富化學能，若將之與低鹽度的水，例如已處理的家居廢水，透過離子交換膜混合，可以把當中的化學能轉化成電能，為「逆滲透」供電，同時亦可降低「濃液」鹽度，避免影響環境。

原理：透過離子交換產生離子電流

湯初陽解釋，「反向電滲析」可以把化學能轉化為電能，原理是正離子和負離子流經「離子交換膜」時會產生離子電流，從而產電。傳統的「離子交換膜」結構均勻對稱，膜厚度較大，令離子穿過膜時的阻力較大，影響產電效率，湯的研究團隊正研究改善「離子交換膜」的結構和材料，提升電能轉化效率。

湯透露，團隊期望在不影響電能轉化強度的前提下，研製更薄及阻力更小的「離子交換膜」，包括正研究非對稱的膜結構，例如局部空心的多孔結構，以及增加膜的電荷密度，促進離子流動；材料方面，團隊已找到合適的聚合化學材料及聚合方法，可提升膜的化學穩定性，從而提升效率，但因將來或申請專利，故現階段不能公開相關資料。

預計5年內完成研究

湯預期5年可完成研究，屆時把新一代「離子交換膜」應用於「反向電滲析」技術，料可降低海水化淡耗能約三成，並可降低海水化淡成本約一成，而隨技術進一步成熟，能源消耗下降空間會更大。
水務署回覆查詢時稱，將軍澳海水化淡廠的初步設計、工地勘測、環境及交通影響評估、成本預算等已大致完成，下一階段的設計過程，署方會研究市場上所有有效的節能措施，以減低能源消耗。
明報記者 廖穎琪

減用東江水 專家倡多建海水化淡廠

本港的海水化淡試驗廠(資料圖片)

港人批評中共，遭廣東省政協港區委員李康反駁，若非中央，港人「水都冇得食」。公開大學科技學院院長何建宗指，東江水屬「政治供水」，目前廣東各地也面對乾旱問題，東江水供港並非必然，加上全世界水資源日益短缺，建議本港食水應有一成半來自海水化淡，再結合本地水塘兩成供水量，以確保香港基本用水量。

曾任食水水質事務諮詢委員會主席何建宗在公開大學活動上說，「香港要未雨綢繆，唔好以為東江水係必然供應。」他指過往內地政府為確保香港供水穩定，東莞等地有時要制水，但隨著珠三角水資源短缺加劇，香港應確保自身供水獨立性，以應對乾旱，「如果東江水停哂，香港水塘（應該）足夠供水一個月，但都係未夠。」

政府考慮在將軍澳興建海水化淡廠，生產淡水量佔全港用水量約5%。何建宗則提出在柴灣及天水圍近海地方也建化淡廠，把供水比例提升至一成半，配合水塘佔兩成的供水量，足以滿足4日供水4個小時的基本需求，減少香港倚賴東江水。

交功課記住要寫清楚個source

不則d不學無術既教畜, 自己唔識就當你錯

新聞都做到academic source?
之前做過海水化淡project...成本幾高下...
如果我地未有東江水都可以諗下，但如果你話要由有東江水轉到化淡，就應該難少少

你都ON
新聞點解唔可以quote sources 呀?

你post你個海水化淡project出黎睇下
你用蒸騮呀?

有一種柒, 叫衝出黎柒

How to Cite in APA Style: Article References

Online newspaper article

Section 7.01.11

Format: Author, A.A. (Year, Month or Month and Date). Title of article. Title of Newspaper. Retrieved from

Example
Manjoo, F. (2014, June 18). Amazon fire phone's missed opportunities. The New York Times. Retrieved from

認真post冇人理

巴打，I love you

HKVDC_2017 巴打

對唔住，因為我係technical 嗰面....我做開係唔可以落news...
我理你咩APA...Academic同Credible source 係2樣嘢..

我屌你老母啦，做撚過research未啦